一人一件拯救失眠嘅法寶

已經俾失眠困擾咗兩年
一諗到聽朝有重要事做或者要早起就訓唔到最高紀錄三日一秒都冇訓過
有時就算訓到都好，都會四五點就醒然後眼光光
有一排要晩晩食鎮靜劑訓，但我知長此下去唔係辦法，所以轉咗食melatonin，嗰隻牌子1粒3mg 最多食3粒，所以如果訓唔到嘅時候我就會食3粒，但好多時候我食完都係訓唔到
所以想問下大家有冇方法可以訓得好啲

有冇check過sleeping quality
我講緊畀錢check嗰啲

石頭

有冇試過催眠
上YouTube 聽催眠音樂就瞓到

我有時都失眠
同自己講
瞓唔著只要唔郁
都係休息

同老豆/阿媽傾計

信我，聽劉細良節目，好快入睡

認真，試吓聽收音機，聲音教細d，儘量放鬆自己。
真係瞓唔到、瞓唔返，索性起身做d嘢⋯
唔好太依賴藥物，同埋唔好令瞓覺都變成壓力。

同我諗法一樣

melatonin

運動

我有排好焦慮會失眠
試過噴Do姐
效果都唔錯

我有諗住出去check啊 係咪真係有用？

你唔check點知你邊度有問題

我要帶耳塞瞓覺
因為我好醒瞓，即係例如如果我有屋企人半夜去廁所，我係必定會聽到然後就會醒
可能我只適合喺密室入面生活

事到如今唯有咁諗
但係成晚瞓唔到嗰種感覺真係好恐怖好抑鬱

控制用腹式呼吸 瞓定一個姿勢唔好郁 會易瞓得着d

工作/讀書

上年可能有情緒困擾嗰陣時晚晚都喊，結果瞓得好好
喊完個人易啲訓。
但今年就冇乜情緒起伏，唔會話好開心，但都冇話好negative 即係如果開心個感覺係10分，今年都維持到56分的

邊個牌子？同埋你平時食開幾多mg?

有做呀

買支試試佢

呢兩樣嘢係令我失眠嘅法寶

今晚試吓呢個方法

我聽鳩達講嘅
有時都掂

飲酒

飲完反而瞓唔到有一次飲到朝頭早六點
結果去到10點都瞓唔到

敷熱毛巾或者敷mask

放長假訓唔訓到？另外可以試試返夜班或著返輪更。

我自己就轉做freelance，一訓唔著就起身做有用既野，橫掂訓唔到，唔好浪費時間。

放假嗰陣整體睡眠質素會好少少嘅，但就至少34點開始先有睡意
有陣時瞓唔到會起身做功課，但對眼會好攰

話你知你欠缺既係膽色，唔使有事無事乜都驚定先

是真的我個人成日都驚呢樣驚嗰樣好撚渣

飯氣攻心

試下睇中醫 可能身體有啲毛病先搞到你訓唔到

擔一日泥
紮一日鐵
行一日山
踢一日波
操一日體能
etc

我知丫，所以我話你知唔使驚定先，無野係會有事

呢個又係另一個問題了，我係長期冇胃口嗰啲人。
其他人食嘢好開心，但我就成日食食下飯個人突然心情低落之後就唔食

之前有睇啊，食咗幾劑中藥，但嗰陣時覺得冇乜用所以後來停咗，諗緊好唔好再試吓睇多次。

我玩Ocamp嗰陣都失眠有兩晚冇瞓

O camp係玩, 唔瞓好正常啫
但你有無試過連續幾日做啲體力需求好大嘅嘢令到你有累積疲勞

去旅行算唔算體力需求好大
三日冇訓嗰個最高紀錄就係咁黎
我個Ocamp有得瞓覺福音營黎 但嗰陣玩完都瞓唔到

仆街 咁又就快四點 祝全人類今晚都有覺好訓 包括我

有女 就等於擁有全世界 晚晚攬住訓 最好有1Q

有無睇過精神科？唔好怕醜，身體同精神係互相影響，可能身體狀況有事影響到你焦慮。
睇左confirm無精神問題的話，就要修心。
有時自己有精神健康問題自己都唔知，睇睇佢會好好多。

壓力煩惱太多 你要玩多d放鬆返

我食10mg

Lm

做下運動
有一排訓得唔好
跟手做下運動 即晚就訓到天光
或者做d攰到仆街既野
返工ot再加讀書 一放工已經6點
再聽多3個鐘書已經10點幾
攰到仆街上床即訓

兩個人一齊失眠對望仲浪漫

聽陶傑節目

食左幾劑都冇用就試下另一個啦
但前提係你係咪冇咩情緒問題 eg焦慮？

有無做運動？

老老實實真係建議你去睇下醫生
可能有情緒病喎
訓唔到可能係其中一個徵狀

可能係有少少焦慮掛

瑜珈因為之前聽人講拉多啲筋會好瞓啲

可能都真係要

無記錯好似兩舊幾？
仲要細細枝
都唔平

個腦放鬆唔到

每次好似就快瞓得著嘅時候 會冇一種感覺 好似有一道牆 阻隔住你去到「瞓得到」嘅嗰一個area

但呢排情況有啲好轉

利伸長時間失眠 最嚴重一星期瞓唔夠5粒鐵

冇錯 一攤上床之後個腦係高速運轉

我願意一擲千金換一夜好眠

失眠會惡性循環
就算你瞓得好幾日 但又一日瞓得唔好 你之後個幾日都唔會瞓得好
所以要把握好瞓得正常個日 然後要調整好作息時間

因為你定唔住妄想心，又諗過去現在未來事情，越想越多越亂。控制自心要活在當下，有兩個方法定住自己個心於一境，第一個觀賞：自己搵樣簡單物件，紙又好筆又好，總之唔識郁既野，望住佢大約半個鐘，望到心入面只有呢件物件，然後試下瞓。第二個數息：坐底合埋眼，心入面由一至十，十至一咁數，每呼吸一次，呼嗰下數一下，呼吸要自然唔好快，唔好數亂次序，亂代表有胡思亂想搞到亂，都係數半個鐘。幾日後慢慢你會覺得唔同咗

瞓喺度淨係個身唔郁，腦入面妄想跳黎跳去，跳一晚一樣攰啊

唔諗瞓仲有機會瞓得著
我都係容易瞓唔著嘅人
諗吓有咩日頭生活令你放鬆唔到嘅嘢
放假時係咪又易瞓啲
同埋要做運動

聽ASMR
利申 試過

以為咁樣就解決到嘅人一定無失眠問題

平常人好難壓得住妄心，越唔諗只會越彈得多野出黎。要學既係唔好跟個心境走，青山本不動，白雲自去來。青山就係你個心，白雲係外在一齊無常事物。唔好比白雲帶住個山走啊

前排睇完queen's gambit
我唔想好似個女主角咁鎮靜劑上癮

我都係咁 成日會好緊張 會吞口水同透大氣
係咪要睇下醫生睇心理治療師個啲？

去睇睇啦，有D家庭醫生有修讀過精神醫學文憑，可以睇左先。

精神疾病唔係痴線，而係身體出現問題（當然自己個性同想法都有大影響）。呢D問題好多時自己都唔知，比如胃痛失眠呢D（我同前女友都試過），好多時發覺原來係精神問題導致。

多謝大家嘅意見
我考完試之後會老老實實 認認真真咁去睇下醫生
祝福各位身體健康

只係好少聽失眠嘅人有試過體力勞動去解決

我相信肯做運動既又點會失眠

你有無番工呀

由考完dse到讀完u都係朝早先訓
第三波疫情果陣直頭要朝早十二點先訓得著
果陣身體勁差 長期都覺得個人好唔舒服
咁多年想早訓都係改唔到
但自從我番左工做左運動後
一個月度已經改番個生理時鐘
放假都可以早訓到

我試過點香薰有幫助

上面有巴打話飲酒
呢個就因人而異/唔係次次得

有試過有cbd既啤酒
又真係work work地

同意失眠唔係體力勞動可以解決
大多數都係精神緊張引致

當個身體攰到pk但仲訓唔著仲辛苦

其實我仲讀緊書不過我都有返工嘅 可能一個星期一兩日咁大把。不過反而返工令我精神壓力咁更大 因為要早起身搞到我前一晚有陣時會瞓唔着一方面會擔心聽朝醒唔到比老細鬧，另一方面又好驚如果嗰晚瞓唔着聽日就冇精神做嘢。

我每次飲完酒瞓覺都要碌勁耐先瞓到，成個人好似上咗太空船咁浮下浮下再唔係就會飲到直接暈低，不過幾個鐘頭之後就會醒

咁你平時可以訓幾耐呀

係真的，其實通常經常失眠嗰啲人個身體其實已經好攰，做咩都提唔起勁，但始終係有個心魔搞到自己瞓唔到

有排成日三四點醒 訓唔返 朋友教紅棗南棗圓肉黨蔘煲水夜晚飲
對我好有效 希望幫到你

如果唔使返工其實可以有好多時間瞓覺，因為會走堂
不過真正瞓着嘅時間可能得六七個鐘（如果瞓得着而且中途冇人嘈醒我嘅話

我有試過啊！呢排屋企人都煲緊比我飲希望有用

到底瞓唔到好啲定成撚日眼瞓好啲

Iherb 好多隻我都試過，我反而覺得有隻係比小朋友食嘅軟糖melatonin 5mg對我最好，唔知點解
之後轉食普通10mg都麻麻

有種微電流儀器係可以助眠，另外自己都有用white noise ，睡眠質素好好多

醫之選萬通寧，我係公立睇精神科佢開比我，出面都有得賣，原本黎個係用黎比人調整旅行時差，所以安全，冇情緒病都食得

我都係咁
然後慢慢就會聽到雀仔聲
咁就知道就嚟天光

I know that feel
9月開始失眠到而家

屌屌屌 醒了

CBD

只有失眠嘅人先明嘅痛苦

根本失眠同肉體上嘅疲勞無關

我本身每逢星期一翻工，星期日晚就會失眠
依家wfh 一星期淨係翻兩日工，中間可能隔咗一兩日
就變咗呢兩日既前一晚都失眠
同樓主一樣 係一秒都訓到既個種失眠
搞到個人情緒好低落 因為咁爆喊過一次

c da
起咗你底見到你都有幾多野過得唔如意，以家ok ma？
千祈唔好將要唔要瞓覺都變成另一個你嘅壓力來源呀